---
title: Tutoriels Région Académique Île-de-France
tags:
  - Référent
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';
import ODEconnect from './Tutoriel_referent-Connecteur_Elea_Lilie.md';
import ODEimport from './Tutoriel_referent-Elea_ENTlycee.md';
import SKOLENGOconnect from './Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_ent95.md';
import SKOLENGOimport from './Import_ENT_Kosmos.mdx';
import ECOLLEGEconnect from './Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_ent78.md';
import ECOLLEGEimport from './Tutoriel_referent-Elea_ENT78.md';
import MONCOLLEGEconnect from './Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_ent91.md';
import MONCOLLEGEimport from './Tutoriel_referent-Elea_ENT91.md';
import LACLASSEconnect from './Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_ent95.md';
import LACLASSEimport from './Import_ENT_Kosmos.mdx';
import OZEconnect from './OZE_connecteur.md';
import OZEimport from './OZE_import.md';
import KOS93 from './Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_93.md';
import KOS94 from './Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_94.md';
import ENT77 from './Tutoriel_referent_Connecteur_Elea_ent77.md';
import ENT77import from './Tutoriel_referent-Elea_ENT77.md';

## Connecteurs et Imports pour les établissements d'Île-de-France

### ENT Lycées

  <div class="partie">
   <Tabs queryString="ENTidf">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     <img alt="projets" src={require('./idf.png').default} height="100px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <ODEconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <ODEimport components={props.components} />
    </TabItem>
  </Tabs>
</div>

### ENT des Hauts-de-Seine

  <div class="partie">
  <Tabs queryString="ENT92">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
      <img alt="projets" src={require('./ENT92.png').default} height="100px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <OZEconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <OZEimport components={props.components} />
    </TabItem>

  </Tabs>
  </div>

### ENT des Yvelines

  <div class="partie">
   <Tabs queryString="ENT78">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     <img alt="Carte" src={require('./ENT78.png').default} height="100px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <ECOLLEGEconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <ECOLLEGEimport components={props.components} />
    </TabItem>

  </Tabs>
</div>

### ENT de l'Essonne

  <div class="partie">
   <Tabs queryString="ENT91">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     <img alt="Carte" src={require('./ENT91.png').default} height="100px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <MONCOLLEGEconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <MONCOLLEGEimport components={props.components} />
    </TabItem>

  </Tabs>
</div>

### ENT du Val d'Oise

  <div class="partie">
   <Tabs queryString="ENT95">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     <img alt="Carte" src={require('./ENT95.png').default} height="100px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <SKOLENGOconnect components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <SKOLENGOimport components={props.components} />
    </TabItem>

  </Tabs>
</div>

### ENT de Seine-Saint-Denis

  <div class="partie">
  <Tabs queryString="ENT93">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
      <img alt="projets" src={require('./ac-creteil/93.png').default} height="500px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <KOS93 components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <SKOLENGOimport components={props.components} />
    </TabItem>

  </Tabs>
  </div>

### ENT du Val de Marne

  <div class="partie">
  <Tabs queryString="ENT94">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
      <img alt="projets" src={require('./ac-creteil/94.png').default} height="500px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <KOS94 components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <SKOLENGOimport components={props.components} />
    </TabItem>

  </Tabs>
  </div>

### ENT de Seine et Marne

  <div class="partie">
   <Tabs queryString="ENT77">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">
     <img alt="Carte" src={require('./ac-creteil/77.png').default} height="500px" />
    </TabItem>
    <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
      <ENT77 components={props.components} />
    </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
      <ENT77import components={props.components} />
    </TabItem>

  </Tabs>
</div>